<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">
  <entityname.am_guide>~Европейская медицина, 2 изд.</entityname.am_guide>
  <entitydescription.am_guide>Текущая страница:</entitydescription.am_guide>
  <guidebookinstruction>Выберите страницу (Прочтите описание книги)</guidebookinstruction>
  <introlabel>Вступление</introlabel>
  <entityname.am_guide_intro>ඞВступление

        Эта книга - самое популярное введение в ключевые аспекты расширенной медицины, завоевавшее признание читателей на многих станциях Европы и переведенное на 2 языка. Она позволит читателю получить ясное представление о структуре расширенной медицины, ее методиках и о том, какое место она занимает в медицинском образовании и работе практикующего врача.

        Для навигации по книге нужно взять её в руки и открыть нужную вам страницу (в правой части экрана). Как только вы это сделаете, всплывающая подсказка с описанием (та, которую вы читаете в данный момент) обновится. Рекомендуется читать страницы по порядку (сверху вниз), чтобы не пропустить важные детали. Оглавление поможет вам быстро найти нужный раздел.

        Если после прочтения книги у вас остались вопросы, смело задавайте их в нашем Discord:
        https://discord.gg/ABvNrX8UC2

        Итак, приятного чтения!</entityname.am_guide_intro>
  <am_guide_indexlabel>Оглавление</am_guide_indexlabel>
  <entityname.am_guide_index>ඞОглавление

        Ниже приводится содержание книги, с кратким описанием каждой страницы:

        1. Основы: Базовая информация о расширенной медицине.
        2. Медицинское снаряжение: инструменты, медикаменты и способы их использования.
        3. Операции: Техники выполнения того или иного оперативного вмешательства.
        4. Медицина 101: Патологические состояния и способы их лечения.
        5. Совместимость крови: Таблица системы AB0 и правила переливания крови.</entityname.am_guide_index>
  <am_guide_mainlabel>Основы ; страница 1</am_guide_mainlabel>
  <entityname.am_guide_main>ඞОсновы - 1
        Иммунитет:
        Каждый человек обладает иммунитетом, изначально равным 600 единицам. Он отвечает за пассивную регенерацию организма.
        Если человек получает ранения, его уровень иммунитета снижается. Низкий уровень иммунитета может привести к заражению полученных ран.
        ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Заражение раны - это крайне опасное патологическое состояние, приводящее к сепсису (заражению крови) и некрозу (омертвению тканей)!
        Если человек здоров, иммунитет восстанавливается самостоятельно.

        Группы крови:
        Существует 4 группы крови: O - первая, А - вторая, В - третья, АВ - четвертая. Каждая из групп крови может быть резус-положительной (O+, A+, B+, AB+) и резус-отрицательной (O-, A-, B-, AB-).
        При гемотрансфузии (переливании крови) строго ориентируются на совместимость по группе. Переливают одногруппную кровь (например, от человека с группой крови AB+ ==&gt; человеку с группой крови AB+) , но в исключительных случаях, при ее отсутствии, допустимо переливание первой группы (0-). Первая отрицательная группа (0-) – универсальный донор. Пациентам с четвертой положительной группой (AB+) можно переливать любую другую группу. Ее называют универсальный реципиент.
        Положительные группы крови могут получать кровь от своей группы обоих знаков (+ и -), а отрицательные - только от отрицательных групп.
        ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: При переливании несовместимой группы крови возникает гемотрансфузионный шок, сопровождающийся массивной кровопотерей и резким ухудшением состояния человека.</entityname.am_guide_main>
  <am_guide_mainlabel2>Основы ; страница 2</am_guide_mainlabel2>
  <entityname.am_guide_main2>ඞОсновы - 2
        Вывихи и переломы:
        Каждый член экипажа в случае травмы может частично потерять работоспособность конечности (руки, ноги) либо полностью их утратить. В случае, если человек вывихнет, сломает либо вовсе потеряет конечность, он не сможет ей пользоваться. При потери работоспособности одной конечности пациент не сможет пользоваться двуручными инструментами, например сварочным аппаратом или дробовиком.
        Возможные варианты лечения: вправление вывиха, установка импланта на сломанную конечность, протезирование.
        ПОДСКАЗКА: вправление вывиха осуществляется гаечным ключом и только обученным медицинским специалистом.

        Гипоксия (нехватка кислорода в ткани):
        Две основные причины гипоксии - кровопотеря и асфиксия(отсутствие кислорода, удушье). Гипоксия приводит к нарушению работы сердца и другим осложнениям.

        Прогресс развития патологических состояний сердца:
        Тахикардия желудочков -&gt; Фибрилляция желудочков -&gt; Асистолия.

        Тахикардия - аномально быстрое сокращение камер сердца
        Фибрилляция - сбой в ритме сердца, камеры сокращаются хаотично
        Асистолия - остановка сердца

        Асистолия приводит к церебральной(мозговой) гипоксии. Такое состояние является критическим и может привести к смерти члена экипажа.</entityname.am_guide_main2>
  <am_guide_toolslabel>Инструменты ; страница 1</am_guide_toolslabel>
  <entityname.am_guide_tools>ඞИнструменты - 1

        БИНТ - перевязочный материал, используемый для остановки кровотечений и защиты раны от проникновения инфекции. Может быть использован в качестве импровизированной шины при переломах конечностей.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: ожоги, кровотечение, переломы (в виде фиксатора).
        СОВЕТ: До начала основных лечебных мероприятий есть смысл сначала перебинтовать поврежденную конечность, дабы предотвратить вероятное заражение и травмирование конечности.

        ОПИУМ, МОРФИН, ФЕНТАНИЛ - наркотические средства из группы опиатов, оказывающие седативное ("затормаживающее") действие на организм. Опиаты повышают устойчивость к повреждениям путем снижения чувствительности.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: оперативное вмешательство.
        ВАЖНО: не восстанавливают функциональное состояние органов и систем!

        АДРЕНАЛИН - препарат, оказывающий  стимулирующее действие на сердечно-сосудистую систему. Обязательный компонент реанимационного набора.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: гипотония, гипоксия(слабое действие), асфиксия, тахикардия желудочков, фибрилляция желудочков, асистолия.
        СОВЕТ: Если человек пострадал от асфиксии(удушья), применение адреналина значительно ускорит процесс реанимации.

        АНТИБИОТИКИ - антибактериальные лекарственные препараты, применяемые в лечении инфекций.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: раневые инфекции, сепсис, заражение паразитом хаска (яйцами велонацепса каликса).

        ФИЗРАСТВОР - водный раствор хлорида натрия 0,9 %.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: кровопотеря (не отменяет потребности в переливании крови).

        ИНФОРМАЦИОННЫЙ СКАНЕР ЗДОРОВЬЯ - специальный медицинский прибор, используемый для диагностики состояния здоровья пациента.
    </entityname.am_guide_tools>
  <am_guide_toolslabel2>Инструменты ; страница 2</am_guide_toolslabel2>
  <entityname.am_guide_tools2>ඞИнструменты - 2
        Инструменты Medicalypse:

        АВТОМАТИЧЕСКИЙ НАРУЖНЫЙ ДЕФИБРИЛЛЯТОР(АНД)- прибор, используемый для электроимпульсной терапии грубых нарушений сердечного ритма.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: тахикардия желудочков, фибрилляция желудочков.
        ВАЖНО: Дефибриллятор не помогает при асистолии! Для ее лечения необходимо проведение сердечно-лёгочной реанимации (СЛР).

        МЕШОК АМБУ - механическое ручное устройство для выполнения временной искусственной вентиляции легких.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: гипоксия, асфиксия.

        ЖГУТ - средство временной остановки кровотечения из крупных кровеносных сосудов.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: артериальное кровотечение.

        REBOA - эндоваскулярный баллон, устанавливаемый в аорте для контроля кровотечения и временного поддержания артериального давления.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: артериальное кровотечение в области грудной клетки, разрыв аорты.

        ДЕКОМПРЕССИОННАЯ ИГЛА - инструмент, обеспечивающий доступ к плевральной полости и позволяющий произвести "откачку" лишнего воздуха из грудной клетки. ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: пневмоторакс (замедляет патологический процесс - для полного излечения нужен дренаж и проведение операции).

        ПРОПОФОЛ - лекарственный препарат, предназначенный для проведения общей анестезии. Позволяет оперировать вне операционного стола, предотвращает развитие травматического шока.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: оперативное вмешательство.
        ПОБОЧНОЕ ДЕЙСТВИЕ: дыхательная недостаточность.

        МАННИТОЛ ПЛЮС - мощный лекарственный препарат, предназначенный для лечения церебральной гипоксии.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: церебральная гипоксия.
        ПОБОЧНОЕ ДЕЙСТВИЕ: тошнота, слабость.

        АНТИБИОТИЧЕСКАЯ МАЗЬ - лекарственное средство, которое используется для местного лечения инфекционных процессов кожи и слизистых.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: ожоги, инфекции.


        АВТОПУЛЬС - портативное устройство со съемным источником питания, обеспечивающее высококачественную автоматическую сердечно-легочную реанимацию.
        ПОКАЗАНИЯ К ПРИМЕНЕНИЮ: тахикардия желудочков, фибрилляция желудочков, асистолия.

        ГЕМАТОЛОГИЧЕСКИЙ АНАЛИЗАТОР - прибор, используемый для определения группы крови. Заряжается сменными картриджами.
        ПОДСКАЗКА: После забора крови данный прибор создает специальную карту донора с обозначением его группы крови и резус-фактора (помещается в ID-карту).

    </entityname.am_guide_tools2>
  <am_guide_toolslabel3>Инструменты ; страница 3</am_guide_toolslabel3>
  <entityname.am_guide_tools3>ඞИнструменты - 3
        Хирургические швы:
        Необходимы для завершения операций
        Помогают в лечении Укусов, Рваных ран, Повреждений глубоких тканей, Огнестрельных ранений.
        Во время операции ими можно зашить артериальное, внутреннее кровотечение или тампонаду сердца, а также пришить оторванную конечность.
        ВАЖНО: являются последним этапом для всех операций, даже для незаконченных.

        Антисептический спрей: устройство, обеззараживающее раны на ранней стадии заражения, не помогает с некрозом или сепсисом.
        Увеличивает защиту части тела от получения новых заражений. При использовании расходуется антисептик.

        Стазис-мешок: вводит тело в стазис.
        Выдерживает давление при глубине не более 5000м.
        ПОДСКАЗКА: останавливает все статус эффекты. Заряд мешка ограничен и невосполним (17 минут работы).

        Мешок для трупов: Для упаковки груза 200
        При надевании на живого человека, демобилизует его, вызывает удушение. При использовании на хаске(или человеке во время трансформации) не убивает его, т.к. хаск входит в стазис, но эффективно обезвреживает его для последующего убийства и/или выбрасывания
        СНЯТЬ С СЕБЯ МЕШОК САМОСТОЯТЕЛЬНО НЕВОЗМОЖНО

        Хирургические инструменты:
        Скальпель, Зажим(он же гемостат), Расширитель: Необходимые инструменты для начала операции.
        Пинцет: Нужен для удаления инородных тел из организма
        Хирургическая дрель: Используется при установке импланта в ногу в случае перелома.
        Хирургическая пила: Используется для проведения ампутаций.
        Дренаж: Используется для лечения пневмоторакса.
        Операционный стол: Необходим для проведения операций, без него либо без Пропофола пациент получит травматический шок.
        ПОДСКАЗКА: Пациента невозможно насильно положить на стол, достаточно чтобы пациент находился возле стола
        Имплантаты для остеосинтеза: Используются для лечения сломанной ноги, для вставки нужно просверлить конечность Хирургической дрелью.
        Протезы: Замена потерянным конечностям.</entityname.am_guide_tools3>
  <am_guide_operationslabel>Операции</am_guide_operationslabel>
  <entityname.am_guide_operations>ඞОперации
        Итак, в этом разделе будут рассмотрен механизм проведения операции

        В первую очередь нужно ввести пациента в анальгезию при помощи опиатов.

        Пациент обязательно должен находится на операционном столе либо быть под Пропофолом.
        В случае если он не может лечь самостоятельно, его достаточно положить под операционный стол.

        Чтобы начать операцию нужно использовать базовый набор инструментов для начала операции:
        Скальпель, Зажим, Расширитель (по очереди; ждать полного заполнения шкалы перед каждым новым шагом).
        Далее по тексту процедура старта операции будет называться "Стандартные предварительные процедуры", "СПП"

        С этого момента можно приступить к конкретным действиям.

        С помощью пинцета можно:
        Удалить осколки, Внутренние травмы, Травмы от удара тупым предметом, Некроз.

        С помощью дрели и имплантов можно вылечить перелом:
        Просверливаем дрелью кость, и вставляем импланты.
        СОВЕТ: Лечите переломы в последнюю очередь, т.к наличие травм может снова вызвать перелом.

        С помощью хирургической пилы: можно ампутировать конечность, обрубок конечности.
        Протезы можно приобрести на заставах; они разные для правых и левых конечностей.
        Ампутация: Конечность спиливается пилой и сшивается швами.
        После того как конечность будет ампутирована, появится возможность присоединить протез(просто используйте протез на отсутствующей конечности).

        Для завершения любой операции необходимо зашить часть тела Хирургическими швами.
        ВНИМАНИЕ: Не забывайте зашивать пациента после окончания операции, в противном случае это может привести к травматическому шоку и резкому ухудшению состояния пациента.

        Также с помощью хирургических швов можно прооперировать ранения:
        Укусы, Рваные раны, Повреждения глубоких тканей, Огнестрельные ранения.</entityname.am_guide_operations>
  <am_guide_medicallabel>Медицина 101 ; страница 1</am_guide_medicallabel>
  <entityname.am_guide_medical>ඞМедицина 101 - 1
        В этом разделе будут описаны все возможные состояния человека и что с этим делать.

        Травма: ожог
        Лечение: Антибиотическая мазь против ожогов.

        Низкий уровень кислорода:
        Лечение: Мешок амбу, проведение реанимации (СЛР).

        Травмы от ударов тупым предметом, Внутренние травмы:
        Лечение: СПП, удалить пинцетом.

        Рваные раны, Укусы, Огнестрельное ранение, Повреждения глубоких тканей:
        Лечение: Зашить хирургическими швами.

        Повреждение органов:
        Лечение: Ждать или ввести деусицин.

        Тахикардия желудочков, Фибриляция желудочков
        Лечение: Дефибриллятор, проведение реанимации (СЛР), адреналин.

        Асистолия(остановка сердца)
        Лечение: Проведение реанимации (СЛР), адреналин.

        Гипотония:
        Лечение: Проведение реанимации (СЛР), адреналин.

        Церебральная гипоксия:
        Лечение: Маннитол плюс, адреналин.

        Перелом:
        Первая помощь: необходимо наложить шину на сломанную конечность.
        Лечение: СПП, просверлить кость, вставить имплантаты для остеосинтеза.

        Артериальное кровотечение:
        Первая помощь: наложить жгут на конечность, если кровотечение в теле тогда используйте REBOA.
        Лечение: СПП, зашить артерию хирургическими швами.

        Травматический шок:
        Причина: операция проводилась не на столе/не под действием Пропофола.
        Первая помощь: достаточно положить человека на стол, установить АвтоПульс, и ждать.
        Лечение: также может помочь стабилоцин.</entityname.am_guide_medical>
  <am_guide_medicallabel2>Медицина 101 ; страница 2</am_guide_medicallabel2>
  <entityname.am_guide_medical2>ඞМедицина 101 - 2
        Пневмоторакс:
        Причина: физическое поражение торса.
        Первая помощь: декомпрессионная игла.
        Лечение: СПП, дренажирование.

        Зараженная рана:
        Первая помощь: Наложить бинт для замедления распространения заражения, также рекомендуется наложить антибиотическую мазь, в случае если у пациента очень низкий иммунитет,используйте мазь и бинт вместе.
        Лечение: Бинт или мазь. Чтобы предотвратить сильное заражение, используйте Антисептический спрей. в случае если у человека множественные очаги заражения по всему телу, используйте антибиотики широкого спектра.

        Сепсис:
        Лечение: использовать антибиотики.

        Некроз:
        Лечение: СПП, удалить с помощью пинцета.

        Гемотрансфузионный Шок:
        Профилактика: знать группы крови экипажа/использовать фильтрованную кровь(если нет подходящей).
        Лечение: Переждать, восстанавливать потерю крови и кислорода.

        Кома:
        Лечение: вывести антидот морбузина.

        Осколки в теле:
        Лечение: СПП, удалить с помощью пинцета.

        Травматическая ампутация:
        Лечение: СПП, ампутировать обрубок, вставить протез.

        Травма позвоночника:
        Причина: последствие перелома шеи.
        Лечение: СПП, установить имплант позвоночного столба.

        Тампонада сердца:
        Лечение: СПП, наложение швов.

        Внутреннее кровотечение:
        Лечение: СПП, наложение швов.

        Остановка дыхания:
        Причина: гипоксия, травматический шок, кровопотеря, кома и т.п.
        Лечение: устранить источник недуга.</entityname.am_guide_medical2>
  <am_guide_bloodtablelabel>Совместимость крови</am_guide_bloodtablelabel>
  <entityname.am_guide_bloodtable>ඞСовместимость крови
        В этом разделе представлена таблица совместимости групп крови друг с другом

        Группы крови:
        =========================
        Может быть донором для группы:
        AB+: AB+
        AB-: AB+, AB-
        A+ : AB+, A+
        A- : AB+, AB-, A+, A-
        B+ : AB+, B+
        B- : AB+, AB-, B+, B-
        O+ : AB+, A+, B+, O+
        O- : ПОДОЙДЁТ ВСЕМ
        =========================
        Может быть реципиентом для группы:
        AB+: ПОДОЙДЁТ ЛЮБАЯ
        AB-: АВ-, А-, В-, О-
        A+ : A+, А-, О+, О-
        A- : A-, О-
        B+ : B+, В-, О+, О-
        B- : В-, О-
        O+ : O+, О-
        O- : О-
        =========================</entityname.am_guide_bloodtable>
</infotexts>